**白云鄂博矿区**（），又名**白云矿区**，是[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[内蒙古自治区](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")[包头市下辖的一个区](../Page/包头市.md "wikilink")。位于包头市北部，[达尔罕茂明安联合旗境内](../Page/达尔罕茂明安联合旗.md "wikilink")。

白云矿区的主要企业是[白云鄂博铁矿](../Page/白云鄂博铁矿.md "wikilink")。

## 历史

原属[乌兰察布盟](../Page/乌兰察布盟.md "wikilink")[达尔罕茂明安联合旗](../Page/达尔罕茂明安联合旗.md "wikilink")，1954年乌兰察布盟设立驻白云鄂博办事处（县级）。

1958年划归[包头市](../Page/包头市.md "wikilink")，设白云鄂博矿区。

长期以来，该区官方机构一直使用“白云矿区”这个名字，延续了40年之久。

2008年之后，改标“白云鄂博矿区”这个名字。

## 行政区划

下辖2个街道：\[1\] 。

## 参考资料

[白云鄂博矿区](../Category/白云鄂博矿区.md "wikilink")
[包头](../Category/内蒙古市辖区.md "wikilink")
[区](../Category/包头县级行政区.md "wikilink")

1.